# Game of Life
Место действия игры — размеченная на клетки плоскость, которая может быть безграничной, 
ограниченной, или замкнутой.
Каждая клетка на этой поверхности имеет восемь соседей, окружающих её, и может находиться в двух 
состояниях: быть «живой» (заполненной) или «мёртвой» (пустой).
Распределение живых клеток в начале игры называется первым поколением. Каждое следующее 
поколение рассчитывается на основе предыдущего по таким правилам:
в пустой (мёртвой) клетке, с которой соседствуют три живые клетки, зарождается жизнь;
если у живой клетки есть две или три живые соседки, то эта клетка продолжает жить; 
в противном случае (если живых соседей меньше двух или больше трёх) клетка умирает («от одиночества» или «от перенаселённости»).
Игра прекращается, если
1. на поле не останется ни одной «живой» клетки;
2. конфигурация на очередном шаге в точности (без сдвигов и поворотов) повторит себя же на одном из 
   более ранних шагов (складывается периодическая конфигурация);
3. при очередном шаге ни одна из клеток не меняет своего состояния (предыдущее правило действует на      один шаг назад, складывается стабильная конфигурация).
Игрок не принимает активного участия в игре. Он лишь расставляет или генерирует начальную конфигурацию 
«живых» клеток, которые затем изменяются согласно правилам. Несмотря на простоту правил, в игре может 
возникать огромное разнообразие форм.

Функции:
//Получение координат соседей точки (окрестность мура 1 порядка)
void point_neighbors_coord(signed int nb[][2], unsigned int x, unsigned int y);
Входные данные: массив координат соседних клеток; координаты X и Y точки соседей которых рассматриваем.
Принцип работы: Двойной цикл по координатам окрестности мура 1 порядка текущей точки (не учиывая саму точку). Заполнение массива координат соседей.

//Количество живых соседей у клетки с координатами x, y
unsigned int count_live_neighbors(Point world[][N], unsigned int x, unsigned int y);
Входные данные: текущий игровой мир, координаты X и Y точки, соседей которой считаем
Принцип работы: проходим по масиву координат соседних клеток: если соседние клетки находятся за границами игрового мира, тогда рассматриваем следующего соседа. Если сосед оказался «живой» - увеличиваем счетчик «живых» соседей на единицу.

//Вывод на консоль игровое поле
void print_world(Point world[][N]);
Входные данные: текущий игровой мир
Принцип работы: Двойной цикл по клеткам текущего игрового мира, если клетка «живая» выводится "*"?, если нет - " ".

//Генерация следующего поколения игрового мира
void next_generation(Point world[][N], Point prev_world[][N]);
Входные данные: текущий игровой мир, предыдущий игровой мир
Принцип работы: двойным циклом проходимся по каждой точке предыдущего игрового мира, считаем количество «живых» соседей и проверяем «живая» она или «мёртвая». Если точка «мёртвая», проверяем есть ли у нее три «живых» соседа, есди да - «оживляем» точку в текущем игровом мире с такими же координатами, нет - оставляем «мёртвой». Если точка «живая» - проверяем количество «живых» соседей: их меньше 2 или больше 3, тогда точка в текущем игровом мире с такими же координатами становится «мёртвой», нет - остается «живой».

//Копирование игрового мира. Используется для сохранения предыдущего поколения
void copy_world(Point src[][N], Point dest[][N]);
Входные данные: исходный игровой мир, который нужно скопировать; игровой мир, куда копируем исходный) 
Принцип работы: Двойной цикл по всем точкам исходного мира, все точки копируем в другой игровой мир

//Сравнение игровых миров текущего и предыдущего поколения
int cmp_world(Point w1[][N], Point w2[][N]);
Входные данные: текущий игровой мир; предыдущий игровой мир
Принцип работы:Двойной цикл по всем клеткам игрового мира, сравниваем живые клетки текущего игрового мира с живыми клетками предыдущего игрового мира.
Нужна чтобы определять оптимальную конфигурацию клеток.

//Получение количества живых клеток на игровом поле
unsigned int get_live_count(Point world[][N]);
Входные данные: текущий игровой мир
Принцип работы: Двойной цикл по всем клеткам игрового поля, если попадается «живая» тогда count++
